# Einleitung

Die ersten Geräusche begrüßen dich: dumpfe metallische Schläge, eine heulende Stimme. Es ist schwierig, etwas zu verstehen, wenn der Wind an deinen Ohren vorbeirauscht, aber du würdest diese Melodie überall erkennen: Da vorne ist ein Kampf, 
Aber ein Kampf bedeutet Menschen, und wenn es Menschen gibt, dann muss die Stadt nah sein, Du hörst mehr: einen Schrei; das Krachen von Stahl gegen Stein; ein tiefes, erdiges Knurren. 
Du rennst jetzt, deine Beine sind erschöpft von der Wanderung, deine Schultern schmerzen von der Ausrüstung, aber die Geräusche sind jetzt ganz nah, und vor dir siehst du ein orangefarbenes Licht, das in der Luft aufblüht, Mit einem letzten Stoß umrundest du die letzte Kurve des Weges und siehst es - Frosthaven - in Flammen aufgehen, 
Die Menschen strömen aus dem zerstörten Stadttor, ihre Gesichter sind panisch verzogen. Einen Moment später siehst du das Objekt ihres Schreckens: eine riesige Kreatur mit zwei Beinen und zwei massigen Armen, die komplett mit dickem weißen Fell bedeckt sind, drei knorrige Hörner krönen ihren Kopf, 
"Algox-Angreifer! Wir sind verloren!" schreit ein älterer Träger neben dir, "Sie sind stärker als alles andere, was lebt, wir sind den ganzen Weg umsonst gekommen!" Wie zum Beweis fängt der Algox, den du beobachtet hast, einen fliehenden Ausreißer mit einer Hand und schleudert ihn nach hinten, als ob er nichts wiegen würde, 
Zehn Tage bist du gewandert, zehn Tage, und das ist es, was du vorfindest, Du atmest eine dicke Wolke nebliger Luft aus und hebst deine Waffe hoch. Zeit, an die Arbeit zu gehen.

# Besondere Regeln

Alle Stadtwachen sind Verbündete für dich und Feinde für alle anderen Monstertypen. Stadtwachen führen keine Züge aus, sondern erhalten stattdessen einen zusätzlichen angeborenen Schild 1 (für insgesamt Schild 2 auf Stufe 1) und G2 und haben eine Initiative von 50 zum Zweck der Fokussierung.

# Zweiter Raum

Du rennst durch das Tor und das Ausmaß der Zerstörung wird schnell deutlich. Die Stadt ist geplündert worden. Der Rauch verbrennt deine Augen. Die Gebäude, die noch stehen, glänzen im Feuer, und der Rest schwelt vor sich hin, ihre Rahmen sind wie schwarze, abgefackelte Skelette. Und überall in den Trümmern heulen die Algox und feiern ihren Sieg in einer unkenntlichen Sprache.

# Schlussfolgerung

Du senkst deine Waffe und atmest tief durch, als die verbliebenen Algox sich zurückziehen und wie riesige weiße Mäuse aus Frosthaven huschten. Sie werden zurückkommen, da bist du dir sicher, aber jetzt kannst du dich erst einmal ausruhen. Du wischst dir den Ruß aus dem Gesicht und ziehst Bilanz. 
Frosthaven ist fast genauso, wie du es dir vorgestellt hast: ein Knoten aus grauem Stein und Holz, umgeben von geschliffenen Palisadenmauern - ein Ort, an dem das bloße Überleben eine alltägliche Sorge ist und an dem sich nur die Verzweifelten zu Hause fühlen können. Doch zum Glück sind die Bewohner der Stadt zäh. Sie sind bereits auf den Beinen, löschen Brände und wühlen sich durch die Trümmer. Eine dieser Stadtbewohnerinnen marschiert sogar direkt auf dich zu: eine gut aussehende menschliche Frau mit dem muskulösen Körperbau einer Kämpferin, kurzgeschorenem Haar und dunkler Haut kommt auf dich zu und reicht dir zur Begrüßung die Hand mit dem Stulpen. "Ohne dich hätten wir nicht viel länger durchgehalten." 
Du nickst und fragst, wer sie ist.
"Ach, das ist das Leben im Norden", kichert sie. "Ich bin Satha, Bürgermeisterin dieser Festung, nachdem mein Vorgänger und sein Leutnant gefallen sind. Was die Algox betrifft, so haben sie uns den ganzen Winter über verfolgt. Sie haben Monate gebraucht, um durchzubrechen, aber sie haben es schließlich geschafft. Sie töteten etwa ein Dutzend meiner Leute... und es wäre noch schlimmer gekommen, wenn Ihr nicht aufgetaucht wärt." 
Du erklärst, wer du bist und dass du von Weißeiche geschickt wurdest. Bei der Erwähnung der Hauptstadt, verzieht sie das Gesicht vor Unmut. 
"Es wird Zeit, dass sie jemanden schicken, der das Chaos, das sie angerichtet haben, beseitigt", sagt sie und versucht dann, ihre Stimmung aufzulockern. "Ich will nicht undankbar sein. Ich bin überglücklich, noch unter den Lebenden zu sein, aber viel mehr Menschen wären noch am Leben, wenn Ihre Arbeitgeber, die Händlergilde, ihre Nase nicht in unsere Angelegenheiten gesteckt hätten. 
"Ich habe mein ganzes Leben hier in einem ehemaligen Fischerdorf verbracht und mit den Algox gelebt und leben lassen. Bis zum letzten Sommer, als die Händlergilde einige Garnisonen und Bürokraten hierher schickte, um herauszufinden, wie Frosthaven "für das Reich nützlicher sein könnte". Eine ihrer Expeditionen machte sich an einer Algox-Grabstätte zu schaffen, und im nächsten Moment griffen uns rechtschaffen wütende Algox an. Die Tintenkleckser haben sich sofort aus dem Staub gemacht und nur eine Handvoll Soldaten zurückgelassen, um uns zu beschützen." 
Satha drückt ihren Handschuh immer fester zu, während sie die Geschichte erzählt, lässt ihn dann aber plötzlich los. "Ich musste im letzten Jahr eine Menge Dinge lernen. Die harte Wahrheit ist, dass die Algox sich weigern, mit sich reden zu lassen, und der einzige Weg, am Leben zu bleiben und diesen Ort, den ich mein Zuhause nenne, zu behalten, ist, den Kampf zu gewinnen, egal, wer ihn begonnen hat." 
Ihr Gesicht wird weicher, und sie klopft dir fest auf die Schulter. "Es gibt nicht viele von euch, aber ich nehme, was ich kriegen kann, vor allem jetzt, da unsere Garnison ausgedünnt wurde, und zufällig habe ich eine Idee." 
Sie dreht sich um und deutet auf die schwelenden Mauern der Stadt, 
"Wenn wir länger überleben wollen, müssen wir mehr tun, als nur herumzusitzen und auf den nächsten Angriff zu warten." Sie mustert euch genau. "Ich habe bereits einen Späher losgeschickt, der die Algox zurück in die Berge verfolgt. Lasst eure Ausrüstung in jedem Langhaus, das noch steht, und ruht euch aus. Sobald ihr fertig seid, möchte ich, dass ihr dorthin geht und einen Weg findet, diese Angriffe zu verlangsamen." 
Die Kojen in den verbleibenden Langhäusern sind alle von den Verletzten belegt, aber ihr findet ein trockenes Stück Boden, um eure Köpfe auf eure Rucksäcke zu legen. Du bezweifelst, dass du nach dem Schrecken, der dich in diesem kleinen Außenposten begrüßt hat, schlafen kannst, aber bevor du dich versiehst, stupst dich ein junger Valrath-Mann wach: Sathas Späher ist mit seinem Bericht zurückgekehrt. 
Er hat die Angreifer bis zu den Ausläufern der Copperneck-Berge verfolgt, wo sie in eine Höhle am Fuße des Snowscorn Mountain (3) eingedrungen sind. Interessanterweise spaltete sich eine kleinere Gruppe von der Hauptgruppe ab, bevor sie die Höhle erreichte, und wanderte zur tödlichen Ostwand des Berges (2). Der Späher hat nicht gesehen, wohin sie gingen, aber er vermutet einen geheimen Eingang zu dem Algox Versteck.
"Eine letzte Sache", sagt der Valrath, während du dir den letzten Rest Schlaf aus den Augen wischst. "Eine weitere Gruppe bewegt sich auf Snowscorn zu. Es waren zweifellos Algox, aber sie sind anders gekleidet als die, die uns angegriffen haben. Sie trugen lange Stöcke und hatten einige wilde Tiere bei sich. Ich weiß nicht, ob sie den Berg angreifen oder verstärken wollen, aber so oder so solltet ihr schnell dorthin kommen."
